[
    {
        "question": "1.Какой герой умеет восстанавливать здоровье башням в игре?",
        "options": ["Трент", "Лич", "Люкан", "Рики"],
        "answer": "Трент"
    },
    {
        "question": "2.В честь кого или чего назван герой Lina?",
        "options": ["Lina Mayfleet — главный персонаж романа «Город Эмбер: Побег»",
        " Lina — одноимённый персонаж игры Riviera: The Promised Land",
        " Lina Inverse — персонаж аниме Slayers",
        "Взято из китайского 丽娜, что означает «прелестный» и «элегантный» соответственно"],
        "answer": "Lina Inverse — персонаж аниме Slayers"
    },
    {
        "question": "3.Какой герой может убить другого игрока используя его же способность?",
        "options": [" Свен", "Тинкер", " Урса", " Рубик"],
        "answer": " Рубик"
    },
    {
        "question": "4.У какого героя в умениях есть механика магического вампиризма (spell vamp)?",
        "options": ["N'aix", "Tusk", " Zeus", " Ursa"],
        "answer": "N'aix"
    },
    {
        "question": "5.Сколько героев на W есть в доте 2?",
        "options": ["2", "3", "4", "6"],
        "answer": "6"
    },
    {
        "question": "6.Какая из приведенных пассивных способностей не работает на здания?",
        "options": [" Curse of Avernus", " Mortla Strike", " Phantom Rush", " Return"],
        "answer": "Трент"
    },
    {
        "question": "7.... — это первый созданный герой в Dota 2.",
        "options": ["Invoker", " Lina", " Pudje", "  Anti-Mage"],
        "answer": " Lina"
    },
    {
        "question": "8.В каком году команда Natus Vincere стала победителем The International?",
        "options": ["2010", "2011", "2012", "2013"],
        "answer": "2011"
    },
    {
        "question": "9.Сколько персонажей доступно на данный момент?",
        "options": ["109", "110", "124", "115"],
        "answer": "124"
    },
    {
        "question": "10.Какого урона нет в Доте 2??",
        "options": ["Физический", " Магический", " Чистый", " Смешанный"],
        "answer": "Смешанный"
    },
    {
        "question": "11.Самый сильный нейтральный персонаж?",
        "options": ["Рошан", "Дракон", "Ящерица", "Кентавр"],
        "answer": "Рошан"
    },
    {
        "question": "12.Что не является способностью Luna?",
        "options": ["Moon Glaive", "Void", "Lunar Blessing", "Lucent Beam"],
        "answer": "Void"
    },
    {
        "question": "13.Что не является официальной ролью?",
        "options": ["Ганкер", "Саппорт", "Керри", "Инициатор"],
        "answer": "Return"
    }
]
